\section*{Prehlásenie}

Prehlasujem, že táto práca je mojím pôvodným autorským dielom, ktoré som
vypracoval samostatne.
Všetky zdroje, pramene a literatúru, ktoré som pri~vypracovaní používal
alebo z~nich čerpal, v~práci riadne citujem s~uvedením úplného odkazu
na~príslušný zdroj.

\vfill

\noindent
\textbf{Vedúci práce:} RNDr. Jan Kasprzak, Ph.D.

\printalt{\cleardoublepage}{\clearpage}

\strut
\vfill

\section*{Poďakovanie}

Na~úvod by som chcel veľmi poďakovať RNDr.~Janovi Kasprzakovi,~Ph.D. za~venovaný
čas a~všetky cenné rady, ktoré mi pri~písaní tejto práce poskytol.
Nemenej by som chcel poďakovať aj~všetkým ostatným, ktorí mi pri~práci boli
oporou.

\printalt{\cleardoublepage}{\clearpage}

\section*{Zhrnutie}

Cieľom práce je preskúmať existujúce systémy SCADA a~navrhnúť a~implementovať
vlastný systém určený na~zber a~archiváciu údajov z~technologických celkov
a~vizualizáciu daných celkov.
Vlastný navrhnutý systém sa skladá z~dvoch častí.
Úlohou prvej je zber údajov nástrojom Telegraf a~ich následná archivácia
v~databázovom systéme InfluxDB.
Druhá slúži na~vizualizáciu technologických celkov a~tvorí ju vlastná webová
aplikácia.
Výsledkom práce sú okrem už spomenutej vizualizačnej webovej aplikácie, aj
plugin pre~nástroj Telegraf umožňujúci zber údajov zo~siete BACnet a~taktiež
nástroj, ktorý multiplexuje prístup k~zariadeniam komunikujúcim protokolom
Modbus.
Vytvorené nástroje sú rozšíriteľné a~voľne dostupné pod~otvorenou licenciou.

\begin{otherlanguage}{british}
\section*{Abstract}

The goal of this thesis is to explore existing SCADA systems and to design and
implement a~new system for the collection and archival of data from building
technologies.
The implemented system consists of two parts.
The first one collects the data using Telegraf and archives them in InfluxDB.
The second one visualizes building technologies through a~web application.
As a~result, apart from the visualization web application, two more tools were
implemented, a~plugin for Telegraf that provides communication to BACnet and
a~tool for multiplexing access to Modbus devices.
All created tools are expandable and available under an~open-source licence.
\end{otherlanguage}

\vfill

\section*{Kľúčové slová:}

SCADA, systémy merania a~regulácie, MaR, zber dát, vizualizácia, BACnet, Modbus,
otvorený software, \foreignlanguage{english}{open-source}
